# ABC065

2018-04-27

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AADnyf_Hmr6KvlOwvve2Yddja/ARC076?dl=0

## A - Expired?

- 前回とても苦戦した覚えがある

- 落ち着いて図示すればわかりやすい
  - delicious -> b <= a
  - safe -> a < b && b <= a + x
  - dangerous -> else

## B - Trained?

- シミュレーションするしかない？

- ループが存在するので訪れた点を管理する必要がある
  - これをSetで実装したのですが、このせいでかなり遅くなっています
  - 解説ではボタンを押した回数を記録することで、N回ボタンを押しても2にたどり着けなかった場合はループが存在する、と判断しています
  - かしこい

## C - Reconciled?

- 条件が成立するのは、`|N - M| = [0, 1]`のときだけ
  - 0 -> `N! + M!` (`N! * 2` or `M! * 2`)
  - 1 -> `N! * M!`
  - _ -> `0`

- 階乗の計算でオーバーフローしないような工夫が求められます
  - 数字をかけ合わせたときに毎回`10^9 + 7`で割る

